\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{bbm}
\usepackage{framed}
\input{macrosAlgo1}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=none,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\normalfont\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\newcommand{\comen}[2]{%
\begin{framed}
\noindent \textsf{#1:} #2
\end{framed}
}

\begin{document}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos I}
\cuatrimestre{1}
\anio{2014}

\nombre{\LARGE RTP 1}

\titulotp

\section{Especificacion}

ACLARACION: Si un nodo tiene padre desconocido a este se le asigna -1 como padre, de la misma forma si un nodo tiene costo "infinito" se le asigna -1 en la lista de costos. Para la implementacion y correctitud de \textit{buscar\_minimo} se decidio definir al minimo desconocido como -1 hasta que un posible candidato sea descubierto.

\begin{problema}{generar\_matriz}{N, a, b, c, M, k: \ent}{\ent}
{
	\requiere[noModCero]{M \neq 0}
	\requiere[matrizNxN]{N \geq 0}
	\requiere[cotaInferior]{k \geq 0}
	\asegura{result == \comp{\comp{\IfThenElse{psRand(i,j,N,a,b,c,M) < k}{psRand(i,j,N,a,b,c,M)}{-1}}{j \selec \rangoca{0}{N}}}{y \selec \rangoca{0}{N}}}
	\aux{psRand}{N, a, b, c, M, k: \ent}{\ent}{((i - j)^2 * (a * 2^{i+j} + b * i * j + c)) \mod M}
}
\end{problema}

\begin{problema}{actualizar\_vecinos}{matriz: [[\ent]], padre, costo: [\ent], vertice: \ent}{}
{
	\requiere[igualLongitud]{\longitud{matriz} == \longitud{costo} == \longitud{padre}}
	\requiere[matrizCuadrada]{(\forall i \selec \rangoca{0}{\longitud{matriz}}) \longitud{matriz_i} == \longitud{matriz}}
	\requiere[verticeValido]{vertice \in \rangoca{0}{\longitud{matriz}}}
	\modifica{padre, costo}
	\asegura{costo == \comp{\IfThenElse{pre(costo)_{vertice}\ +\ matriz_{vertice,i} < pre(costo)_i}{pre(costo)_{vertice}\ +\ matriz_{vertice,i}}{pre(costo)_i}}{\\ i \selec \rangoca{0}{\longitud{costo}}}}
	\asegura{padre == \comp{\IfThenElse{costo_i \neq pre(costo)_i}{vertice}{pre(padre)_i}}{i \selec \rangoca{0}{\longitud{padre}}}}
}
\end{problema}

\begin{problema}{existe\_alcanzable}{padre, uso: [\ent]}{\bool}
{
	\requiere[igualLongitud]{\longitud{padre} == \longitud{uso}}
	\asegura{result == (\exists i \selec \rangoca{0}{\longitud{padre}})\ padre_i \neq -1\ \&\&\ uso_i == 0}
}
\end{problema}

\begin{problema}{buscar\_minimo}{costo, uso, padre: [\ent]}{\ent}
{
	\requiere[igualLongitud]{\longitud{costo} == \longitud{uso} == \longitud{padre}}
	\requiere[existeMinimo]{(\exists i \selec \rangoca{0}{\longitud{padre}})\ uso_i == 0\ \&\&\ padre_i \neq -1\ \&\&\ costo_i \neq -1}
	\asegura[esAlcanzable]{result \in listaAlcanzables(costo, uso, padre)}
	\asegura[esMinimo]{ (\forall y \selec listaAlcanzables(costo, uso, padre))\ costo_{result} \leq\ costo_y}
	\aux{listaAlcanzables}{costo, uso, padre: [\ent]}{[\ent]}{\comp{i}{i \selec \rangoca{0}{\longitud{costo}}, costo_i \geq 0\ \&\&\ padre_i \neq -1\ \&\&\ uso_i == 0}}
}
\end{problema}

\begin{problema}{generar\_camino}{padre:[\ent], origen, destino:\ent}{[\ent]}
{
	\requiere{origen \in \rango{0}{\longitud{padre}}}
	\requiere{destino \in \rango{0}{\longitud{padre}}}
	\asegura{\IfThenElse{existe\_camino(padre, origen, destino)}{\longitud{result} \geq 1\ \&\&\ caminoDeclarativo(result, padre)\ \&\&\\ result_0 == origen\ \&\&\ result_{\longitud{result} - 1} == destino}{result == []}}
	\aux{caminoDeclarativo}{result, padre: [\ent]}{[\ent]}{(\forall i \selec \rangoca{1}{\longitud{result}})\ padre_{result[i]} == result_{i-1}\ \&\&\\ padre_{result[0]} == result_{0}}
}
\end{problema}

\begin{problema}{calcular\_costo}{matriz:[[\ent]], camino:[\ent]}{\ent}
{
	\requiere[caminoEnRango]{(\forall e \selec camino)\ camino \in \rango{0}{\longitud{padre}}}
	\asegura{result == sum(\comp{matriz_{camino[i],camino[i + 1]}}{i \selec \rangoca{0}{\longitud{camino}}})}
}
\end{problema}

\pagebreak

\section{Implementacion}

\lstinputlisting{MainClean.java}

\pagebreak

\section{Correctitud}

A continuacion demostraremos la correctitud de \textit{buscar\_minimo}. El codigo que esta a continuacion es la implementacion de dicha funcion, se han añadido los cambios de estado a lo largo de la ejecucion del programa junto con los predicados necesarios para poder probar la correctitud del mismo.

%\begin{problema}{generar\_matriz}{N, a, b, c, M, k: \ent}{matriz: \ent}
%{
%	\requiere[noModCero]{M \neq 0}
%	\requiere[matrizNxN]{N \geq 0}
%	\requiere[cotaInferior]{k \geq 0}
%	\asegura{matriz == \comp{\comp{\IfThenElse{psRand(i,j,N,a,b,c,M) < k}{psRand(i,j,N,a,b,c,M)}{-1}}{j \selec \rangoca{0}{N}}}{y \selec \rangoca{0}{N}}}
%	\aux{psRand}{N, a, b, c, M, k: \ent}{\ent}{((i - j)^2 * (a * 2^{i+j} + b * i * j + c)) \mod M}
%}

\begin{lstlisting}[texcl]
public static int buscar_minimo(int[] costo, int[] uso, int[] padre)
{
    // P: \longitud{costo} == \longitud{uso} == \longitud{padre} \&\& (\exists i \selec \rangoca{0}{\longitud{padre}})($uso_i$ == 0 \&\& $padre_i$ $\neq$ -1 \&\& $costo_i$ $\neq$ -1);
    // estado E0; vale P;
    int i = 0;
    // estado E1; vale i == 0;
    int minimo = -1;
    // estado E2; vale i == i@E1 \&\& minimo == -1;

    // Pc: i == i@E2 \&\& minimo == minimo@E2;
    while(i < uso.length) {
        // B: i <\ \longitud{uso};
        // I: 0 $\leq$ i $\leq$ \longitud{uso} \&\& (minimo == -1 || (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ >\ 0) $costo_{minimo}$ \leq\ $costo_c$) \&\& -1 $\leq$ minimo <\ \longitud{uso};
        // estado C1; vale I \&\& B;
        // Pif: i == i@C1 \&\& minimo == minimo@C1;
        if(uso[i] == 0 && padre[i] != -1 && (minimo == -1 || costo[i] < costo[minimo]))
        {
            // Bif: vale $uso_i$ == 0 \&\& $padre_i$ $\neq$ -1 \&\& (minimo == -1 || $costo_i$ <\ $costo_{minimo}$);
            // estado If0; vale Bif \&\& Pif;
            minimo = i;
            // estado If1; vale i == i@If0 \&\& minimo == i@If0 \&\& $uso_i$ == 0 \&\& $padre_i$ = -1;
        }
        // Qif: (i == i@C1 \&\& minimo == i@C1 \&\& $uso_i$ == 0 \&\& $padre_i$ $\neq$ -1) ||\\ ($\neg$Bif \&\& minimo == minimo@C1 \&\& i == i@C1);
				
        // estado C2; vale Qif;
        i++;
        // estado C3; vale i == i@E2 + 1 \&\& (minimo == minimo@C2 || minimo == i@C2);
        // v: \longitud{uso} - i; c: 0;
    }
    // Qc: i == \longitud{uso} \&\& (minimo == -1 \vert\vert\ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ > 0)\\ $costo_{minimo}$ \leq\ $costo_c$) \&\& -1 $\leq$ minimo <\ \longitud{uso};
    // estado E3; vale Qc;

    return minimo;
    // Q: (\forall c \selec \rangoca{0}{\longitud{uso}},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ > 0) $costo_{minimo}$ \leq\ $costo_c$ \&\& 0 $\leq$ minimo <\ \longitud{uso};
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Demostracion de estructuras de control}

\subsubsection{Correctitud del \textit{while}}

Para demostrar la correctitud del $while$, vamos a ver que se cumpla el teorema del invariante.

\begin{flushleft}
\textbf{La precondicion implica el invariante $(Pc \implies I)$}
\end{flushleft}

Asumiendo que vale Pc, podemos decir que vale la siguiente implicacion:

\begin{itemize}
	\item $i$ == $i$@E2 \&\& minimo == minimo@E2 $\implies$ $i$ == $i$@E1 \&\& minimo == -1 $\implies$ $i$ == 0 \&\& minimo == -1
\end{itemize}

Reemplazando estos valores en la expresion del invariante, podemos obtener las siguientes implicaciones:

\begin{itemize}
	\item 0 $\leq$ $i$ $\leq$ \longitud{uso} $\implies$ 0 $\leq$ 0 $\leq$ \longitud{uso} \\ Sabemos que la longitud de una lista es siempre una magnitud mayor o igual a 0, con lo cual esta expresion es verdadera.
	\item (minimo == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_i$) $\implies$ \\ (-1 == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rangoca{0}{0},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_i$) \\ En este caso, tenemos por un lado -1 == -1 la cual es una expresion valida y verdadera. Luego tenemos un para todo, como el rango de la lista dada por comprension me devuelve una lista vacia, el para todo es verdadero para todas las condiciones. Con lo cual ambas expresiones son verdades en este caso. 
	\item -1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} $\implies$ -1 $\leq$ -1 $<$ \longitud{uso} \\ Al igual que en la primer expresion, tenemos una lista cuya longitud es por lo menos 0, con esta informacion puedo asegurar que la expresion resultante es verdadera.
\end{itemize}

En el caso donde Pc es verdadero, se puede ver que todas las expresiones que conforman el invariante son verdaderas. Con lo cual puedo concluir que $Pc \implies I$.

\begin{flushleft}
\textbf{El cuerpo preserva el invariante ($\left \{ I \wedge B \} \right cuerpo \left \{ I \} \right$)}
\end{flushleft}

Para demostrar esto, vamos a analizar estado por estado el ciclo, asumiendo que al comienzo del mismo vale $I \wedge B$ y que el \textit{if} es correcto. Vamos a ver el invariante por partes:\\

0 \leq i \leq \longitud{uso}:

\begin{itemize}
	\item C1: vale $I \wedge B$ $\implies$ $i < \longitud{uso}$ \&\& $0 \leq i \leq \longitud{uso}$ $\implies$ $0 \leq i < \longitud{uso}$
	\item C2: vale Qif $\implies$ $i == i@C1$ $\implies$ $0 \leq i < \longitud{uso}$
	\item C3: vale $i == i@C2 + 1$ $\implies$ $i == i@C1 + 1$ $\implies$ 0 $<$ $i \leq \longitud{uso}$ \\ Sabemos que la expresion $0 \leq i@C1 < \longitud{uso}$ es verdadera, si sumamos 1 a cada termino de la desigualdad obtenemos $1 \leq i@C1 + 1 < \longitud{uso} + 1$. Al finalizar el ciclo tambien tenemos que $i$ == $i$@C1 + 1, y como tanto $i$ como la longitud de la lista uso son una magnitud entera, puedo escribir la desigualdad de la sigiente forma $0 < i \leq \longitud{uso}$.
\end{itemize}

(minimo == -1 \ \vert\vert \ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_c$):

\begin{itemize}
	\item C1: vale $I \wedge B$ $\implies$ (minimo == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_c$)
	\item C2: vale Qif $\implies$ i == i@C1 \&\& (minimo == minimo@C1\vert\vert \ $minimo == i@C1$) $\implies$ \\ ((minimo@C1 == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rango{0}{i@C1},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo@C1}$ $\leq$ $costo_c$) \vert\vert \\ ($i$@C1 == $-1$\ \vert\vert \ (\forall c \selec \rango{0}{i@C1},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{i@C1}$ $\leq$ $costo_c$))$\implies$ \\ (minimo == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rango{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_c$) \\ Vamos a ver la validez de la ultima implicacion. En el item anterior mostramos que, a lo largo del ciclo, $i$ es siempre mayor o igual a cero, con lo cual la expresion $i$ == -1 nunca puede ser verdadera, con lo cual la podemos ignorar (ya que estamos en un OR). Despues, en el caso donde minimo == minimo@C1 es verdadera, se preserva el minimo y podemos reescribir el rango del selector como un rango cerrado en ambos extremos. Y por ultimo, para el caso\\ minimo == $i$@C1 podemos hacer lo mismo, ya que en el caso del selector donde $c$ == $i$, se cumple las condiciones necesarias y ademas vale que $costo_i$ == $costo_{minimo}$. Teniendo en cuenta las consecuencias para ambos casos, puedo condensar ambos para todo en uno solo con el rango ampliado a un elemento extra.
	\item C3: vale $i$ == $i$@C2 + 1 $\implies$ \\ \mathbf{(minimo == -1 \vert\vert \ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$\ 0) $costo_{minimo}$ $\leq$ $costo_c$)} \\ En este caso lo unico que se hizo fue sumarle un uno al $i$. Anteriormente habiamos concluido que el rango del para todo incluia tambien a $i$, con lo cual para mantener la validez de la expresion, tengo que ajustar los indices, ya que con el $i$ modificado el para todo deja de ser cerrado en el $i$ para poder mantener su validez.
\end{itemize}

\pagebreak

-1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso}:

\begin{itemize}
	\item C1: vale $I \wedge B$ $\implies$ -1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} \&\& $0 \leq i < \longitud{uso}$
	\item C2: vale Qif $\implies$ i == i@C1 \&\& (minimo == minimo@C1 \vert\vert \ $minimo == i@C1$) $\implies$ \\ (-1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} \vert\vert \ $0 \leq$ minimo $< \longitud{uso}$) Como se puede ver en este estado, minimo puede mantenerse o tomar un nuevo valor. En el primer caso (minimo == minimo@C1) ya sabemos por el invariante el rango posible para minimo○\\ (-1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso}), en el segundo caso, minimo pasa a valer $i@C1$ y en ese caso ya conocemos el rango ($0 \leq i < \longitud{uso}$), nuevamente gracias al invariante.
	\item C3: vale i == i@C2 + 1 $\implies$ i == i@C1 + 1 $\implies$ (-1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} \vert\vert \ $0 \leq$ minimo $< \longitud{uso}$) $\implies$ \\ -1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso}\\ En este caso no se efectua ningun cambio a minimo, con lo cual solo hablaremos de la ultima implicacion. Lo que buscamos es demostrar que el cuerpo mantiene el invariante, en el caso donde -1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} es verdadera la implicacion es directa. Para el caso donde $0 \leq$ minimo $< \longitud{uso}$ es valida, matematicamente sabemos que si minimo se encuentra en dicho intervalo, tambien podemos decir que se encuentra en -1 $\leq$ minimo $<$ \longitud{uso} ya que el primer intervalo esta incluido en su totalidad en el segundo.
\end{itemize}

\begin{flushleft}
\textbf{La poscondicion vale al final $(I \wedge \neg B) \implies Qc$}
\end{flushleft}

Asumiendo que vale $(I \wedge \neg B)$, vamos a ver las implicaciones resultantes.

\begin{itemize}
	\item vale $(I \wedge \neg B)$ $\implies$ 0 $\leq$ $i$ $\leq$ \longitud{uso} \&\& $\neg(i < \longitud{uso})$ $\implies$ 0 $\leq$ $i$ $\leq$ \longitud{uso} \&\& $i$ $\geq$\ \longitud{uso} $\implies$ $i$ == \longitud{uso}
	\item vale (minimo == -1 \vert\vert\ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c$ $>$ 0) $costo_{minimo}$ \leq\ $costo_c$)
	\item vale $-1 \leq minimo < \longitud{uso}$\\ En estos ultimos dos items la implicacion es directa. Son validos ya que asumimos que vale $I$, y ademas en el punto anterior demostramos que la validez del invariante se preserva a lo largo del ciclo.
\end{itemize}

\begin{flushleft}
\textbf{La funcion variante es monotona decreciente $\longitud{uso} - i@C3 < \longitud{uso} - i@C1$}
\end{flushleft}

Para probar esto vamos a ver los estados del ciclo y los cambios que ocurren en los mismo.

\begin{itemize}
	\item C1: vale $I \wedge B$ $\implies$ $0 \leq i < \longitud{uso}$
	\item C2: vale Qif $\implies$ $i = i@C1$
	\item C3: vale $i == i@C2 + 1$ $\implies$ $i == i@C1 + 1$
\end{itemize}

Al finalizar el ciclo, tenemos que $i@C3 == i@C1 + 1$, tambien sabemos que la siguiente expresion es valida:

\begin{itemize}
	\item $\longitud{uso} - i@C1 - 1 < \longitud{uso} - i@C1$
\end{itemize}

Esta ultima expresion tambien se puede escribir como $\longitud{uso} - (i@C1 + 1) < \longitud{uso} - i@C1$ y utilizando la informacion obtenida anteriormente (en particular $i@C3 == i@C1 + 1$), al final del ciclo puedo asegurar la validez de la siguiente expresion:

\begin{itemize}
	\item $\longitud{uso} - i@C3 < \longitud{uso} - i@C1$
\end{itemize}

\begin{flushleft}
\textbf{El ciclo termina: $(I \wedge v \leq c)$ $\implies$ $\neg B$}
\end{flushleft}

Nuevamente vamos a asumir la validez de la expresion que antecede la implicacion, en este caso $(I \wedge v \leq c)$

\begin{itemize}
	\item vale $\longitud{uso} - i \leq 0$ $\implies$ $i\geq \longitud{uso}$ $\implies$ $\neg(i < \longitud{uso})$ $\implies$ $\neg B$
\end{itemize}

En este caso no se utilizo la validez de $I$ para probar $\neg B$, sin embargo este sigue siendo una parte importante del teorema del invariante.

\pagebreak

\subsubsection{Correctitud del $if$}

Queremos demostrar que ($Pif$ \&\& $Bif$) $\vert\vert$ ($Pif$ \&\& $\neg Bif$) $\implies$ $Qif$, vamos a recorrer los estados en el caso donde ($Pif$ \&\& $Bif$) es valido:

\begin{itemize}
	\item If0: vale ($Pif$ \&\& $Bif$) $\implies$ $i == i@C1$ \&\& minimo == minimo@C1 \&\& $uso_i == 0$ \&\& $padre_i \neq -1$ \&\& \\(minimo == -1 $||$ $costo_i < costo_{minimo}$)
	\item If1: vale $i == i@C1$ \&\& minimo == $i@C1$ \&\& $uso_i$ == 0 \&\& $padre_i$ $\neq$ -1 $\implies$ $Qif$ \\ En este caso alcanza con probar que vale una de las dos expresiones que forman el OR del $Qif$ para demostrar que vale $Qif$
\end{itemize}

En el caso donde no vale $Bif$, es decir donde vale ($Pif$ \&\& $\neg Bif$), no tenemos un $else$ con lo cual alcanza con probar directamente la implicacion sin ejecutar ninguna instruccion, entonces tenemos:

\begin{itemize}
	\item vale ($Pif$ \&\& $\neg Bif$) $\implies$ $\neg Bif$ \&\& $i == i@C1$ \&\& minimo == minimo@C1 $\implies$ $Qif$ \\ Como no se ejecuta ningun codigo que pueda modificar los valores de las variables, se puede ver directamente que la validez de $(Pif \&\& \neg Bif)$ implica directamente la segunda rama del OR del $Qif$.
\end{itemize}

Logre probar que ($Pif$ \&\& $Bif$) $\implies$ $Qif$ y que ($Pif$ \&\& $\neg Bif$) $\implies$ $Qif$, lo cual me permite afirmar que\\ ($Pif$ \&\& $Bif$) $\vert\vert$ ($Pif \&\& \neg Bif$) $\implies$ $Qif$.

\subsubsection{Conclusion}

Luego de demostrar la correctitud del $while$ y del $if$, tenemos que demostrar que la implementacion finaliza en un estado donde $Q$ es valido. Vamos a analizar los estados posteriores a la ejecucion del $while$:

\begin{itemize}
	\item E3: vale $Qc$ $\implies$ $i == \longitud{uso}$ \&\& (minimo == -1 \vert\vert\ (\forall c \selec \rangoca{0}{i},\ $uso_c$ == 0 \&\& $padre_c$ $\neq$ -1 \&\& $costo_c > 0$)\\ $costo_{minimo}$ $\leq$\ $costo_c$) \&\& -1 $\leq$ minimo $<$\ \longitud{uso} $\implies$ $Q$
\end{itemize}

Quiero probar esta ultima implicacion, para hacerlo nos remitimos a $P$, en donde pedimos que exista un minimo alcanzable. En el estado E3 me encuentro luego de terminada la ejecucion del ciclo, en el cual se recorren todos lo nodos posibles con lo que me veo obligado a tener un minimo valido. Esto quiere decir que minimo == -1 nunca puede ser valido, y tambien nos reduce el rango posible para minimo a 0 $\leq$ minimo $<$\ \longitud{uso}, ya que no existen nodos que esten fuera de este.

Habiendo probado la correctitud de todas las estructuras de control que conforman el programa, y que el mismo finaliza en un estado que cumple con $Q$, podemos asegurar que el programa es correcto respecto a su especificacion.

\end{document}